{"2c584b73-4830-4d67-90c4-2c838c630fb8":{"type":3,"question":"云游戏引入5G MEC，最主要的目的是降低时延。","answers":"正确"},"da1624b7-29b0-40e2-9ead-af59ecf72c03":{"type":3,"question":"预计到2022年，与运营商相关的5G智慧银行市场规模可达90亿元。","answers":"正确"},"c13229b0-b7fc-4bfd-8a71-3cfe7ac28107":{"type":3,"question":"2019年10月20日，农业银行在第六届世界互联网大会期间召开“5G+场景”智慧网点品牌发布会，首发乌镇5G旗舰营业厅。中国移动副总裁赵大春总参会，并发表重要讲话。","answers":"正确"},"6c6a2168-10f6-459a-b85f-cf2ebdc09925":{"type":3,"question":"2019年12月27日，在2020年全国交通运输工作会议上，交通运输部为第二批共21家“交通强国建设试点单位”授牌，其中包括宁波市交通运输局、中国移动通信集团有限公司。","answers":"正确"},"187b61a0-b7d4-4261-97bb-da840de3324f":{"type":3,"question":"乌镇是全国首个5G示范小镇","answers":"正确"},"c57e9f7a-9d6c-4c71-8372-ec54eb5b4571":{"type":3,"question":"宁波舟山港中国移动5G智慧港口示范基地","answers":"正确"},"5da15cfc-4c67-488f-844c-c0c4763384a4":{"type":3,"question":"建新型智慧城镇的原因是：城镇上联城市，下接乡村，是城乡一体发展的关键环节。","answers":"正确"},"eacf2325-3ba6-4a9d-ad44-ee9575653a46":{"type":3,"question":"2019年5月20日，移动“醉公交”5G巴士在杭州环湖线路进行项目试运行；16路车全长5.4公里，由岳王路至浙大站，已实现沿线站点5G网络全覆盖。","answers":"正确"},"4bbeaa1a-28d6-42ae-b4e5-e4a83da02985":{"type":3,"question":"5G、工业互联网都是新基建","answers":"正确"},"642df1ad-db1f-409e-888a-1b0f627fcbd2":{"type":3,"question":"浙江移动MEC能够为云游戏厂商提供支持云游戏高效运营的计算基础设施","answers":"正确"},"4ebab401-c69a-42ba-ad0d-ee583cbed7a1":{"type":1,"question":"浙江公司联合（  ）、数源科技等公司，打造5G智慧公交","answers":"吉利集团"},"97442b58-36de-4663-b239-5b23b7233d18":{"type":1,"question":"2019年，浙江移动联合（  ）打造5G电竞未来体验馆，带来全新的电竞体验。","answers":"杭州电竞小镇"},"a07aff1b-7e50-42a6-9bb3-210e0cf68118":{"type":1,"question":"浙江移动携手（  ）以5G SA+MEC专网为基础、结合一园多厂集聚特性、融合各类创新技术，打造了5G数字车间、新型人机交互、可信供应链等12个应用场景，形成一整套5G+智慧工厂解决方案，节约热点400个、网线30公里，效率提高10%-20%。","answers":"爱柯迪"},"ae1d0327-4f02-4946-9eca-41658e27176b":{"type":1,"question":"网易云游戏测试的浙江移动5G MEC机房位于（  ）的边缘机房。","answers":"杭州萧山"},"b1381146-0bd3-445e-8b89-00c4d9566a93":{"type":1,"question":"远程驾驶要求极低的时延，采用SA组网，通过（  ），实现端到端双向时延12ms，上行速率61M。","answers":"部署MEC边缘计算，并采用网络切片技术"},"99da9e2c-9e5d-4361-8061-ff1cff8a666f":{"type":1,"question":"MEC提供5G云游戏的连接接入能力，以及云游戏APP基础（  ）和PaaS（可选）服务。","answers":"IaaS"},"0ae2f430-eb0a-4635-9fe8-16739279a6a8":{"type":1,"question":"通过整合和打通资本、生态、（  ）、市场四大资源，中国移动具备支撑地方政府发展数字经济的能力和优势，初期可以聚焦一点，压强投入，打造标杆，建立行业示范效应。","answers":"数据与5G"},"4de1b13f-831d-476f-b2fb-016abac68f60":{"type":1,"question":"浙江移动联合浙江（  ）在乌镇5G旗舰营业厅打造5G智慧网点项目，并在全省各大银行网点实现复制推广。","answers":"农业银行"},"a105a747-cfae-4766-9fac-25893cde021c":{"type":1,"question":"5G智慧公交需要对公交车实施车内改造，所有公交车安装（  ）收集车辆客流数据、驾驶行为数据、安全辅助驾驶数据、视频数据、乘客手机感知的出行数据等各类数据，通过5G网络进行数据的集成解析和边缘计算处理，提供实时有效、可管控、可预警、可追溯的数据应用服务。","answers":"5G车载智能网关"},"da72ecff-ea64-45d2-8aee-7ab711086c83":{"type":1,"question":"2019年6月25日，“实施5G+，共迎新未来”中国移动5G+发布会正式在上海召开。会上，中国移动发布“5G+”计划，其中包括“5G+AICDE”计划.AICDE中的I是指（  ）。","answers":"物联网（IoT）"},"5a4f2750-6020-4d1f-b9e2-db5e138444a1":{"type":1,"question":"远程驾驶的构想由来已久，但苦于通讯手段的制约，无法满足实时性要求，安全性难以保证，通过（  ）网络则可破解此困局","answers":"5G"},"3ff5b1ca-7d0a-4007-9dae-4b01d1e3cce5":{"type":1,"question":"云游戏是以云计算为基础的游戏方式，本质上是交互性的（  ），所有的游戏均在云端服务器上运行，并将渲染完毕的游戏画面压缩后通过网络传送给用户，玩家设备不需要任何高端处理器和显卡，只需要基本的视频解压能力。","answers":"在线视频流"},"e9997901-374f-49c5-be60-42eb65f06a24":{"type":1,"question":"浙江移动已完成与（  ）的5G战略合作签约，打造5G智慧网点，并在乌镇首发5G旗舰营业厅，该项目入围了中国移动5G龙头示范项目优秀示范奖。","answers":"中国农业银行"},"55ecf8a3-ab63-415a-ad1a-7fe79d6ebabc":{"type":1,"question":"浙江移动在第六届世界互联网大会上，发布了（  ）。","answers":"《5G新型智慧城镇白皮书》"},"89b08d6c-ddbb-4b7c-8189-e148c38c179b":{"type":1,"question":"浙江移动以5G教育专网及边缘计算为基础，联合（  ）打造5G开放式智云实验室","answers":"浙江大学"},"5cc5c2ae-b489-49c5-b200-e3c5289e1ecb":{"type":1,"question":"喜临门弹簧机生产线，从产线触发故障到平台控制干预，端到端时延在25ms以下，已平稳运行了超过（  ）。","answers":"9个月"},"2b64d02a-125e-4905-b9ba-d8c2e8e6470e":{"type":1,"question":"2019年12月27日，在2020年全国交通运输工作会议上，交通运输部为第二批共21家“交通强国建设试点单位”授牌，其中包括（  ）、中国移动通信集团有限公司。","answers":"宁波市交通运输局"},"8c4a843e-7cd6-433a-bb47-1706437cd5ae":{"type":1,"question":"宁波移动联合全球第一大港宁波舟山港打造了5G智慧港口，实现5G龙门吊远程控制和18路视频实时回传，其中龙门吊远程控制打通了龙门吊与中控台之间的链接，实现（  ）ms内对龙门吊的远程控制。","answers":"18ms"},"897d1058-87b2-487c-becb-eb0728510e06":{"type":1,"question":"乌镇智慧城市运营中心（IOC）的主要功能包含综合监测系统、事件管理系统、辅助决策系统、联动指挥系统四大子系统，该系统是（  ）负责开发的。","answers":"雄安产业研究院"},"82159147-6b09-4aaf-a2b7-519c0682b849":{"type":1,"question":"浙江移动联合（  ），在钱江新城实验学校和采荷实验学校两地同步举行了“5G教育云平台”教学，通过两校分别设立5G+智慧共享教室的方式，实现了教育资源的共享以及教育模式创新，未来更多5G与智慧教育相结合的应用场景将不断涌现。","answers":"采实教育集团"},"8aca44e3-8a5c-4e10-b513-ea6ca9ac1ab0":{"type":2,"question":"2020年3月31日下午，习近平在杭州城市大脑运营指挥中心考察调研。习近平指出，推进国家治理体系和治理能力现代化，必须抓好城市治理体系和治理能力现代化。运用（  ）等前沿技术推动城市管理。","answers":["区块链","人工智能","云计算","大数据"]},"db71d30f-282d-4cf5-bc9f-2bb92378872b":{"type":2,"question":"新型智慧城市建设重要应用场景包含（  ）以及5G综合执法、5G应急调度、5G网格管理、5G一站式政务等。","answers":["5G立体巡逻","5G一站式民生服务","5G视频监控","5G城市驾驶舱"]},"e9734bed-5e59-4bb7-ba21-03b55c379826":{"type":2,"question":"5G助力智慧医疗的重要应用场景包含哪些？（  ）","answers":["远程医疗教学","应急救援","移动医护","远程超声"]},"068cfbca-7676-4040-a75f-af3109e6ed67":{"type":2,"question":"吉利5G智慧公交 除了移动参与，还包含（  ）等公司参与。","answers":["华为技术有限公司","数源科技股份有限公司","中移上海产研院","杭州公交集团/金通科技","吉利新能源商用车"]},"5aa2d289-0570-49b3-9689-fd2f34a276de":{"type":2,"question":"5G智慧港口需求包含（  ）","answers":["水平运输自动驾驶","数据实时采集","垂直运输远程控制","全场景视频监控"]},"72af1e8e-02e1-4dfc-a13d-50c589d179c4":{"type":2,"question":"网易云游戏基于5G+MEC的测试，业务指标主要围绕（  ）、（  ）、（  ）等需求，三大需求包含了测试云游戏的时延、码率、帧率等参数，流媒体的直播分辨率、交互时延、分辨率、码率等参数，内容下载的DNS、连接、耗时等参数。","answers":["云游戏","流媒体直播","内容下载"]},"f7942beb-cd67-45b8-9b05-1ad17a81495d":{"type":2,"question":"乌镇5G示范小镇建设内容包含（  ）","answers":["1户未来家庭","1片未来街区","1颗乌镇超脑","1座未来社区"]},"5f53ba60-b618-42ca-a1d3-14881afb265e":{"type":2,"question":"浙江移动在乌镇打造的5G新型智慧城镇项目包含（  ）等内容，建设了一批可展示、可落地、可运营、有延续性的5G应用，打造乌镇5G网络先行区和应用示范区试点，创全国5G示范小镇标杆。","answers":["未来家庭","小镇大脑","未来街道","未来社区"]},"833e2912-557f-4a22-a2f8-d7ef8a20c3ed":{"type":2,"question":"浙江移动（  ）项目获得第二届全国5G“绽放杯”一等奖","answers":["新凤鸣5G智能车间","浙大二院5G远程急救指挥中心"]},"38e26c0d-75e5-467a-9376-1f22e5c7f4ac":{"type":2,"question":"吉利5G智慧公交项目打造包含（  ）以及5G远程操控车辆、紧急制动，跑偏修正的整体解决方案。","answers":["实时监控","车路协同","5G实景","人脸识别"]}}